{
    "question": "Tinggi nada senar gitar tergantung ?\u00a0\r\n( 1-4)",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "frekuensi gelombang longitudinal nya<br>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "frekuensi dari gelombang longitudinal\u00a0gitar itu sendiri",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "seorang-siswa-menyelidiki-tinggi-sebuah-gedung-dengan-menjatuhkan-601",
            "question": "seorang siswa menyelidiki tinggi sebuah gedung dengan menjatuhkan benda dari lantai teratas. teman lain mengukur ternyata benda tersebut sampi di tanah dalam waktu 3 sekon. (percepatan gravitasi=10 ms) dapat disimpulkan bahwa tinggi gedung adalah?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "h= 1/2 gt ^2=\u00a045 m<br>\u00a0tinggal di subt saja<br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "dik : \u00a0h= benda<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0t\u00a0= 3 s<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0g=10 m/s<br>dit = tinggi gedung....?<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "diketahui-sebuah-katrol-berbentuk-silinder-homogen-dengan-massa-2-241",
            "question": "Diketahui sebuah katrol berbentuk silinder homogen dengan massa 2 kg,jari jari 20 cm,dan F=10 N.tentukan    a.momen gaya yang dikerjakan F pada katrol\r\n b.momen inersia katrol\r\n c.percepatan sudut katrol",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a.) momen gaya= F . r = 10 . 0,2 = 2 Nm\u00a0<br>b.) I = MR\u00b2 / 2 = 2 . 0,2\u00b2 = 0,08 kgm\u00b2\u00a0<br>c.) momen gaya = I .\u00a0\u03b1\u00a0\u21d4\u00a0\u03b1 = momen gaya / I = 2 / 0,08 = 25 rad/s\u00b2\u00a0<br>maaf kalau salah\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "batang-ab-homogen-panjangnya-80cm-dan-beratnya-18n-jika-ac-60cm-606",
            "question": "Batang AB homogen panjangnya\u00a080cm dan beratnya 18N. jika AC 60cm dan berat beban w 30N. tegangan tali BC \u00a0adalah ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Ini masuk materi medan magnet yah,,<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-silinder-pejal-yang-massanya-40-kg-dan-jari-jari-10-cm-mu-102",
            "question": "Sebuah silinder pejal yang massanya 40 kg dan jari jari 10 cm, mula    sebuah silinder pejal yang massanya 40 kg dan jari jari 10 cm, mula \r\n\r\n mula diam. setelah di fungsikan selama 5 sekon, silinder berputar dengan\r\n\r\n frekuensi 40\u03c0 Hz. \r\nTentukan percepatan sudutnya?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Dik <br>m =40 kg<br>r =10cm =0,1 m <br>t = 5 s <br>f = 40\u03c0 Hz<br>Dit \u03b1<br>jawab.<br>i = 1/2 mr^2<br>\u00a0= 1/2 40 . 0,1^2<br>\u00a0= 20 . 0,001<br>\u00a0= 0,2 kgm^2<br>\u03c9 = 2\u03c0f<br>\u00a0\u00a0 = 2 \u03c0 40 \u03c0<br>\u00a0\u00a0 = 80 \u03c0^2 <br>\u03b1 = \u0394\u03c9/\u0394t <br>\u00a0\u00a0 = 80\u03c0^2/5 = 16 \u03c0 rad/s<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tekanan-gas-yang-berada-dalam-suatu-ruangan-dikurangi-sehingga-me-983",
            "question": "tekanan gas yang berada dalam suatu ruangan dikurangi sehingga menjadi 1/2 nya hal ini menyebabkan suhu gas tersebut turun menjadi 3/4 nya ,tentukan perbandingan volume gas akhir dan awal",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "[tex] \\frac{1}{2} [/tex] :\u00a0[tex] \\frac{3}{4} [/tex] =\u00a0[tex] \\frac{6}{4} [/tex] = 3 : 2<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "[tex] \\frac{P1 x V1}{T1} =  \\frac{P2 x V2}{T2} [/tex]\u00a0 ( di soal kamu P1=1/2 P2 dan T1=3/4 T2 ) paham kak? <br>lalu masukan ke persamaan <br>[tex] \\frac{P1 x V1}{T1} =  \\frac{1/2 P1 x V2}{3/4 T1} [/tex]<br>( coret T1 dan P1 )\u00a0 <br>V1=[tex] \\frac{1}{2}: \\frac{3}{4} [/tex] V2 <br>V1/V2 = 2/3 <br><br><br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pernakah-kamu-melihat-seorang-pesenam-lantai-yang-sedang-beraksi-547",
            "question": "Pernakah kamu melihat seorang pesenam lantai yang sedang beraksi ? Pada saat sedang melakukan gerakan berputar, pesenam sering harus mengubah kecepatan putarnya.    Coba cermatilah, apa yang dilakukan ? Mungkin kamu kurang menyadari, bahwa dengan cara merentangkan tangan saja kecepatan putarannya akan berubah. Mengapa hal ini bisa terjadi ? Jelaskan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "karena kalau ketika merentangkan tangan, maka gaya gesek antara angin dan badan semakin besar. untuk memperkcil gaya tsb, tangan di turunkan. itu menurut saya :D<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "karna dengan merentangkan tangan, pesenam bisa kehilangan keseimbangan, kecepatannya otomatis berubah, dan harus sering mengubah kecepatannya karna nyoba sesuaikan irama lagu (menurut saya)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-pengertian-dari-anergi-mekanis-dan-sebutkan-contohnya-379",
            "question": "Apa pengertian dari anergi mekanis dan sebutkan contohnya?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "energi mekanis adalah energi yang dimiliki suatu benda karena sifat geraknya.\u00a0<br>contoh: kelapa yang jatuh ke tanah",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-perangkat-hidrolik-memiliki-perbandingan-diameter-kecil-d-361",
            "question": "sebuah perangkat hidrolik memiliki perbandingan\u00a0diameter kecil dan besar 2:100. tentukanlahgaya yang dihasilkan pada penghisap besar jika beban yang di letakkan pada penghisap kecil 2N?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "F2 =\u00a0[tex] (\\frac{d2}{d1} )^2 . F1[/tex]<br>F2 = 10000/4 . 2<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0= 5000 N",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "termometer-a-yang-telah-ditera-menunjukkan-angka-30a-pada-titi-968",
            "question": "Termometer A yang telah ditera menunjukkan angka -30\u00b0A pada titik beku air, pada 90\u00b0A pada titik didih air, Maka suhu 60\u00b0A sama dengan...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "titik beku air 0\u00b0<br><br>suhu 60\u00b0A=-30/90 x 60<br>suhu 60\u00b0A=-1/3x60<br>suhu 60\u00b0A=-20<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-benda-panjangnya-2-meter-setelah-ditarik-oleh-gaya-30n-pan-113",
            "question": "sebuah benda panjangnya 2 meter setelah ditarik oleh gaya 30N panjangnya menjadi 2,02 meter. Besar konstanta pegas benda tersebut adalah..",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "dik<br>panjang awal = 2 m<br>panjang akhir = 2,02 m<br>F = 30 N<br>dit :<br>k..?<br>jwb ..<br>x= panjang akhir - panjang awal = 2,02 - 2 m = 0,02 m<br><br>maka k = F/x = 30 N / 0,02 m = 1500 N/m",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}